多個傳媒組織聯署對警搜查記者物品表震驚 促警方交代

香港記者協會等多個傳媒工會及組織，發表聯署聲明，對警方拘捕壹傳媒創辦人黎智英等人，先後到其寓所及壹傳媒大樓蒐證，有警務人員搜查記者座位內的個人物品，表示震驚。

他們批評警方搜查新聞材料，將引起寒蟬效應，令知情人士不敢向傳媒揭露黑幕，削弱傳媒的監察功用，嚴重踐踏新聞自由，要求警方盡快交代搜查目的及法律理據，否則應立即停止搜查。

聯署信亦對警方一度拒絕部分媒體進入採訪區，並解釋現場不寬敞，只能容納少量傳媒進內，故揀選一些本地、規模較大、過往警方行動中沒對警方帶來阻礙和威脅的傳媒入內，表示強烈不滿，指出警察公共關係科的做法與篩選傳媒無異，嚴重踐踏新聞自由。

參與聯署的包括香港記者協會、香港攝影記者協會、獨立評論人協會、大專新聞教育工作者聯席、眾新聞工會、明報職工協會、壹傳媒工會和香港電台節目製作人員工會。

一係你就收晒番去嚇鳩人
純粹行過手多揭2頁jm9擺明比位人入

Push

衰多手